【港姐VS金魚缸】「理大女神」撈金融好過TVB ：搵工唔敢提參選！

曾經參選過2012年港姐，做過長壽劇《愛．回家》靚女秘書Emma的王舒銳（Ivana），近年轉身走入金融界，進入中資金融機構工作。背負港姐光環做金融到底有無着數？王舒銳就話「光環跟你一世」，但影響「有好有唔好」，港姐名銜吸引力大，但老闆都會「質疑你唔捱得」，所以揾工時往往都不敢提。

王舒銳係大學讀書時已被叫做「理大女神」，在二年級暑假時參選港姐完港姐夢，落選後就返回大學完成會計學士學位。之後再加入訓練班，曾經參演《愛‧回家》、《安樂蝸》等節目，正當漸漸廣為人識時，王舒銳卻決定改投金融界。

原來讀會計出身的她，自覺不適合做核數一門，想挑戰一些較靈活的金融工作兼學識睇公司。在做藝人時已跟高手同事炒股，但她大呻「當時不太識睇，搞到損手離場，唔識幾時買同賣」，交了不少學費。

為了結束撞板生涯，除了睇書進修，亦要惡補實戰知識，故她在2015年決心轉做金融，並進入一間中資券商做買方（Buy side）工作，先負責做定向增發類型工作，學習分析不同行業公司發展走勢，做產業投資。其後再在近月轉工改做賣方（Sell side），嘗試公司上市範疇，學習了解一間公司實際財務狀況、發展方向及股權變動等。

講起工作有板有眼，但到底港姐出身有無着數？王舒銳坦承，即使無特別介紹自己，但由寄履歷給獵頭，及後僱主、客人、同事等對她都多「港姐」身份好好奇，「即使港姐已經完咗，但個光環真係跟你一世」，但參選港姐的經歷「有好有唔好」，肯定比其他人「吸引力多咗，每個人都認得你」，但同時「僱主會覺得你捱唔捱得架？因為投行真係好辛苦」。她惟有強調「TVB嗰陣仲辛苦呀，時間仲長，變數更快」。

獲得錄取後，出外見客同事難免以「港姐出身」的身份去介紹她，王舒銳笑指，連老闆都有反問她會否介意，「我其實都盡量唔想自己提自己係港姐，但同事講我都唔會介意」，但「講咗可能會俾人labal（標籤）咗港姐的名銜，會質疑我嘅能力」。

幸好，投行工作要快而準，王舒銳指自己雖然不急於證明實力，但「我而家都要好快交到嘢」，「僱主依家會知我反應好快，做的嘢都交到功課，對我改觀」。

近年與王舒銳同屆的港姐陸續彈起，好似朱千雪、黃心穎等都正在上位，問到她有無後悔離開娛樂圈時，王銳舒指自己好投入投行工作，「我覺得每一個人想得到嘅嘢，或者滿足感係邊到嚟都唔同，一直以來我都無後悔過」，現時投行工作在項目多時都要工作至凌晨，但「呢個板塊真係比較技術性，無返三、五年工作經驗去浸淫下，好難做到專家」，故無意重投娛樂圈。

記者：方楚茵

攝影：黃耀興

王舒銳（Ivana）做過長壽劇《愛．回家》靚女秘書

王舒銳現時於中資機構工作，不斷學習投資分析

王舒銳在做藝人時已跟高手同事炒股，但最終損手離場

老闆門又多個玩具

幾撚正

邊位？完全無印象

求其跌個招牌落黎都jak死幾個「女神」

叫做認識過下，份人都幾勢利

雞黎架姐

有錢真好

參選過都叫自己做港姐呀?

同客講佢係港姐 啲客都係當你講笑姐

中資共黨員

炒股輸錢 正常

無記錯佢好似出場過幾個鏡頭
但好靚女

Mk 雞

Details

中資金融機構

呢啲女含撚一定含到雪雪聲

中資 金融
應該四個LONE比人玩哂

跟高手同事抄股但損手離場